{
    "question": "Apakah yang dimaksud dengan kalimat simpleks?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kalimat yang hanya terdiri atas satu verba utama yang menggambarkan \naksi, peristiwa, atau keadaan. Kalimat simpleks (yang sesungguhnya sama \ndengan kalimat tunggal) hanya mengandung satu struktur: \nsubjek&gt;predikatror&gt;<br>(pelengkap)&gt;(keterangan).<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "kalimat simpleks adalah kalimat yang memiliki struktur satu verba<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buatlah-kalimat-berhubungan-degan-teknologi-tepat-guna-dengan-men-540",
            "question": "Buatlah kalimat berhubungan degan teknologi tepat guna dengan menggunakan konjuksi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teknologi tepatguna contohnya mesin pembuat kopi dan pengupas kulit kacang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "TTG dapat menjadi berbagai sumber bahan pokok makanan <u>sehingga </u>dapat mewujudkan kecukupan pangan masyarakat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menyusun-teks-eksposisi-dengan-tabel-586",
            "question": "Bagaimana cara menyusun teks eksposisi dengan tabel",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mencari ide pokok dari cerita yang kamu buat!!1",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "harus ada tesis(pembuka), isi(isi dari teks), dan opini(penutup)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-nilai-yang-terkandung-dalam-puisi-di-muka-jendela-405",
            "question": "Apa saja nilai yang terkandung dalam puisi \"Di Muka Jendela\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kita harus menjaga alam, karena jika alam itu rusak maka kehidupan akan sia-sia.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-contoh-kalimet-hiperbola-907",
            "question": "Sebutkan 5 contoh kalimet hiperbola.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Bagas<span>\u00a0berlari <strong><em>secepat kilat</em></strong> demi menghindari keterlambatan ke sekolah, hari ini ada ulangan kelas, ia harus bergegas<br><br>2.</span><strong><em>Hati emasnya </em></strong>membuat ia banyak disayangi ibu-ibu di kompleks perumahan ini.<br><span><br>3.</span>Kesedihannya telah memuncak dan membuat ia <strong><em>tak sanggup lagi bernafas</em></strong><br><br>4.<span>Gedung-gedung megah di kota metropolitan ini <strong><em>mencapai langit biru</em></strong><br><br>5.</span><span>Isu kenaikan harga bahan bakar telah <em><strong>menenggelamkan</strong></em> isu lainnya dalam <strong><em>samudera</em></strong></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Sudah lima tahun lamanya kekasihku pergi entah kemana, namun sedetik pun wajahnya tak pernah lenyap dari pikiran juga ingatanku.Rania berlari secepat kilat demi menghindari keterlambatan ke sekolah, hari ini ada ulangan kelas, ia harus bergegas!Kuman yang ada di seberang lautan nampak di matanya sedangkan gajah yang nongkrong di pelupuk matanya tak ia perhatikan.Gedung-gedung megah di kota metropolitan ini mencapai langit biru.Negeri ini akan runtuh jika ada banyak orang kikir seperti Anda.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "membuat-teks-eksplanasi-tentang-banjir-545",
            "question": "Membuat teks eksplanasi tentang banjir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Contoh nya :<br></span></span><br>Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang \nbanyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat \ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga \nmenutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, \nbanjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu\n pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus \nhidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan\n Bumi  dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat \nperesapan air ke dalam tanah.<br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, \nbergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur \nsungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa \ndaerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi pantai \nketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi \ndaerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat \ndi daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan \npotongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak \nbatu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air\n sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif \nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal \nyang dominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung,\n atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya \nberbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah \nhorizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di \ndasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. \nBila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan \nsungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing \nsungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan\n bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah \ndibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \n\u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan  alur terdapat \ndataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, \nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi \npengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang \nmenghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi \nendapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br>\nDari penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa \nyang terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir \njuga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas \nsaluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan \nmerusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan bawah \ntanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan \ndampak lain dari terjadinya banjir.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-tsunami-520",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang tsunami \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>belakangan ini terminologi gempa bumi baik tektonik maupun tsunami\n telah menjadi konsumsi banyak orang di sepanjang abad 20 dan 21 ini. \ntsunami telah mengakibatkan kematian dan kerugian material yang sangat \nbesar hingga dikatakan tak pernah ada peristiwa2 alam lain dalam sejarah\n yang berpengaruh pada manusia . hingga sampai batas sebagaimana halnya \ntsunami</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-nama-ayah-zainuddin-dalam-novel-tenggelamnya-kapal-van-der-620",
            "question": "Siapa nama ayah Zainuddin dalam novel 'Tenggelamnya Kapal Van Der Wijck ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawabannya adalah \"Pendekar Sutan\".<br><br>&gt;&gt; karna didalamnya diceritakan bahwa ; \"Pendekar Sutan\" memilih menetap di makassar dan menikah dengan Daeng Habibah dan memperoleh seorang anak bernama zainuddin.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-explanasi-tentang-peristiwa-alam-677",
            "question": "Contoh teks explanasi tentang peristiwa alam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang \nbanyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat \ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga \nmenutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, \nbanjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu\n pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus \nhidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan\n Bumi  dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat \nperesapan air ke dalam tanah.<br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, \nbergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur \nsungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa \ndaerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi pantai \nketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi \ndaerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat \ndi daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan \npotongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak \nbatu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air\n sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif \nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal \nyang dominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung,\n atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya \nberbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah \nhorizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di \ndasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. \nBila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan \nsungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing \nsungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan\n bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah \ndibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \n\u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan  alur terdapat \ndataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, \nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi \npengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang \nmenghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi \nendapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br>\nDari penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa \nyang terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir \njuga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas \nsaluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan \nmerusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan bawah \ntanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan \ndampak lain dari terjadinya banjir.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-identifikasi-162",
            "question": "Apa itu identifikasi??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "identifikasi itu sama kayak mengenali, mengukur, dan menganalisis .. itu menurut aku sih :)<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "penentu atau penetapan identitas seseorang,benda (nomina)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-tesk-bencana-alam-yang-strukturnya-menyerupai-tesk-ekspl-972",
            "question": "Tuliskan tesk bencana alam yang strukturnya menyerupai tesk eksplanasi.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>dapat\ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga menutupi\npermukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, banjir dapat\ndiartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu pada bagian air di\npermukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus hidrologi kita dapat melihat\nbahwa volume air yang mengalir di permukaan Bumi dominan ditentukan oleh\ntingkat curah hujan, dan tingkat peresapan air ke dalam tanah.<span><br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan\nmengalir di permukaan Bumi, bergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur\nsungai. Alur-alur sungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu\nkawasan, bisa daerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi\npantai ketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu\ndapat kita bedakan menjadi daerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu\nyang biasanya terdapat di daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah\nsungai sempit dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur\nsungai banyak batu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan\naliran air sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif\nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal yang\ndominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah\nkaki pegunungan, kaki gunung, atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan\nmelintangnya berbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah\nhorizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di dasar\nalur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. Bila debit air\nmeningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan sungai yang di dalam\nalur, tetapi air sungai tidak melewati tebing sungai dan keluar dari alur\nsungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah\ndataran. Alur sungai lebar dan bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang\nrelatif sangat rendah dibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok\nseperti huruf \u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan alur\nterdapat dataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap,\nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi pengendapan di\nkiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang menghasilkan dataran banjir.\nTerjadi erosi horizontal yang mengerosi endapan sungai itu sendiri yang\ndiendapkan sebelumnya.<br><br><span>Dari penjelasan di atas dapat disimpulkan\nbahwa banjir adalah peristiwa yang terjadi ketika aliran air yang berlebihan\nmerendam daratan. Banjir juga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya\nmelebihi kapasitas saluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu\nmerendam dan merusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan\nbawah tanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan\ndampak lain dari terjadinya banjir.</span></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}